【Yahoo論壇／趙少康】蔡英文的民選獨裁家天下

最高行政法院院長將由蔡英文的表姐夫吳明鴻接任，這簡直是無法無天、毫無忌憚，甘冒天下之不韙，也完全不在乎旁人怎麼看。

這項人事安排可惡之處在於影響了行政訴訟。一般人民如果不服行政處分，要先打訴願，這邊是在行政院進行，而行政院通常會袒護自己的部會，所以訴願基本上很少贏；下一步就是到高等行政法院和最高行政法院打行政訴訟。

行政法院從某個角度來說是站在行政院的對立面，行政部門的裁定可以判處無效，重回處分，至少是獨立的。現在蔡英文派了表姐夫接任最高行政法院院長，這算什麼東西？

我不敢講吳明鴻一定不公正，可是這個人就不應該放在這邊。蔡英文要把他放在什麼地方都可以，拉去當行政院長我都沒意見，畢竟執政了政務官愛找誰都可以，唯獨不能讓他做最高行政法院院長。這真的很不智，有這麼多位置可以放，為什麼放這邊？蔡英文表姐當勞動部長，表姐夫當最高行政法院院長，請問我們中華民國人是都死光光了嗎？為什麼非他家人不可？

以中天案來講，這樣中天還能有什麼希望？到了最高行政法院看到蔡英文姐夫坐在那個地方，未打就失了信心了。瓜田李下之嫌現在是完全不避，人家說司法像皇后的貞操不容懷疑，現在哪有什麼貞操？

行政法院就是要對行政部門去做出裁判，現在我懷疑行政跟司法已經是一家了，大法官都是蔡英文的人、行政法院也都是蔡英文的人，全都是你的人，司法就算是民進黨開的，也不能開成這個樣子，以前國民黨還會裝一裝，現在連裝都不裝，太可惡了！

這也難怪《亞洲週刊》稱台灣「民選獨裁」，更以身穿龍袍的蔡英文作為封面人物。

雖然蘇貞昌說蔡英文是民選的不會獨裁，不過希特勒不也是民選的嗎？民主講究制衡，台灣現在是完全沒有制衡了，全世界哪個國家像台灣這樣？

美國總統至少還要到國會發表國情咨文，蔡英文不需要到立法院；美國多少大使、將軍、部會首長要到參議院聽証同意，台灣也不需要。總統權力無限大，別人一點辦法都沒有，跟皇帝有什麼差別？古時候還有御史大夫給皇帝諫言，現在有哪一個監委敢這樣講總統嗎？

綠營反擊《亞洲週刊》是紅媒，嗆不敢講習近平獨裁，可是習近平有說中華人民共和國是民主國家嗎？習近平有說要定期選舉、要言論自由嗎？他都沒說。

蔡英文的民主進步黨講了言論自由、社會多元、改革開放，嘴巴講一大堆但是做的事情卻不是，你不能又做婊子又要貞節牌坊。